[年經]年初一 十五 條禁忌你犯左邊條

1.已出嫁的女兒不可以回娘家

意指著會把娘家吃窮

2.早餐忌吃稀飯、葷食及藥品

過去的傳統窮人家才吃稀飯，
所以在年初一的上午一定要吃乾飯，
表示家裡整年度都會很富有，
而年初一的早上叫做萬神盛會，
表示所有的神出來拜年，
因此為表尊敬首先不要吃葷，要吃素，
另外除了重病不得不吃之外，
一般的補品補藥初一最好不要吃。

3.忌叫他人姓名催人起床

年初一的上午不要叫人姓名催人起床，
這樣表示對方整年度都要人催促做事情。

4.忌跟還在睡覺的人拜年

年初一時對方還在睡夢中不要跟對方拜年，
等對方起床再拜年，
因為這樣會讓對方一整年都在病床中。

5.忌吃藥

說是“初一吃藥一整年，
而且咩病也治不好”，
所以除了重病不得不吃以外，
初一最好不要吃藥。

6.禁忌動刀子和剪子(岩岩電視節目有小朋友做剪貼)

說是“初一動了刀和剪，
口舌是非全難免”。

7.忌動針線

說是“初一動了針線，
挑了龍筋長針眼”。
(生下的小孩，眼睛如同針眼一樣小)

8.忌斧子劈木柴

說是“初一斧子劈開柴(財)，
劈開再也回不來”。

[url]9.忌借錢[/url]

說是“初一借了別人的錢，
一年四季靠外援；
初一借給別人錢，財產外流一整年”。

10.忌打碎家具

打碎家具，一年四季都會不吉利。不過在當今社會，
當孩子們由於不慎打碎了家具也不要緊，
只要大人們趕快說上一句：
“歲(碎)來(了)好，歲來好，歲歲平安”，也就化兇為吉了。

11.白天不可午睡

過年期間白天睡午覺，
表示整年度都會很懶惰，
其中的含意是因為過年期間有很多客人到家裡拜年，
如果睡午覺的話對人很失禮。

12.忌倒污水、垃圾、掃地

過年期間不要從事灑掃的工作，
因為這樣容易把家中的財氣掃掉。

13.忌被他人自口袋掏取物件

過年期間不要讓人從自己口袋掏東西，
這樣表示整年度錢財都會被人家掏走。

14.忌向人討債

過年期間不管是被要債或者
是跟人家要債的人在一整年間都會很倒楣，
因此忌諱向人討債。

15.忌洗衣

因為水神生日....

on99

呢d係美麗既中華民族傳統文化之一
唔可以話

1

2

3

十連不是夢

斷

應該係問有邊條冇犯

如果換個角度
做以上嘅事係有好處
但被既得利益者抹黑為禁忌
有冇可能

唔明

除左11 其餘都冇犯

比如新年問人借錢會發達

藉新年借錢發咗達嘅人就話
「問人借錢會窮 唔好借」
拎完好處再去作故仔隱瞞或抹黑

利申：小學生